(中国滅佛) 武漢肺炎期間千年古寺改娛樂場所、佛像被肢解

據河南安陽林州市（縣級市）一政府人員透露，去年12月上旬，當地原康鎮政府召集各村幹部開會，要求將所有大型廟宇都改成老年人娛樂場所，小型廟宇全部關閉。

「共產黨不讓人信神，上面查信仰查得特別緊。」這名政府人員接著說，「政府就是要抓老百姓的意識形態，擔心都去信佛了，就沒有人聽共產黨的。」

據不完全統計，從去年12月至今年4月中旬，林州市至少9處大型寺廟被整改為娛樂場所。當地一信徒稱：「現在習近平不叫人燒香拜佛，專讓人信共產黨。」

2020年4月18日，林州市20多個政府人員到當地東街村井泉寺檢查該寺改造工作。

這座始建於唐朝貞觀年間（627－649年間）的千年古寺，改造後正殿成了名為「快樂之家」的老年人娛樂室，裡面擺放著桌椅、象棋和兒童玩具，東西兩殿變成了志願小屋和圖書室。

改造前，政府人員以「路邊30米以內不能有廟宇和佛像」為由，強行砸毀該寺佛像，搶走寺內所有物品。

另一座有200多年歷史，位於該市黃華鎮的雲中寺，在2月20日被鎮幹部以該寺「與周圍環境不協調，影響市容」為由下令整改。

政府派人砸毀了佛像，寺外豎起了社會主義價值觀標語，古寺被迫改名為「桃園驛站」，成了一處文化活動中心。

3月29日 ，林州市開元區北關村的蒼龍廟廟宇名稱被政府人員塗抹，各佛殿也被改造成了「書香閣」、「活動室」，佈滿了圖書和象棋。

佛像變假山，菩薩遭「肢解」

正如《寒冬》以往所報道，全國無數佛寺被強拆或整改，佛像遭到拆除、遮蓋或奇葩改造。2019年11月8日，山東省青島市即墨區政府為應對中央督察組暗訪，在該區棗杭公園一尊高16米的彌勒佛佛像四周建造了一座假山，把佛像徹底蓋在了假山下。

據當地一位市民透露，這尊彌勒佛的命運可謂是一波四折，之前就曾被政府用布、鋼管、紗網三次封蓋。「小說裡神通廣大的孫悟空被佛陀壓在了五指山下，如今彌勒佛卻被共產黨壓得見不到光明，這個世道啊，沒辦法！」這位市民無奈地說。

河北省承德市圍場縣普法寺的一尊露天地藏王菩薩像在2019年10月中旬被肢解拆除。據了解，該佛像造價約20萬元（人民幣，約2.8萬美金），是由當地居士、信眾共同集資修建。

當地一知情人告訴《寒冬》：「政府曾多次威脅普法寺負責人拆除佛像，稱這是『全國運動』，若不執行就抓人。這就像回到文化大革命一樣，你要是不拆除，就說你是反國家、反共產黨。」

承德市普法寺地藏王菩薩像遭肢解拆毀（知情人提供）